% !TEX root = menschen-halten.tex
\chapter{Equipment für eine erfolgreiche Menschenhaltung}
\label{equipment-intro}

\begin{chapquote}{}
	Die Gegenstände, die Ihren Menschen begleiten. 1x kaufen, ein Leben lang nutzen. Wer billig kauft, kauft besser kein Mal.
\end{chapquote}

\lettrine{N}{achdem Sie als angehender Menschenhalter} vieles über die teils widersprüchlichen Verhaltensweisen und Anforderungen der Menschen wissen, kommen wir zur Ausstattung Ihres Menschen. Ob kleiner Racker oder erwachsener Mensch, Ihr Mensch stellt Ihren Alltag vor viele Herausforderungen. Sie passen seinen Tagesrhythmus an, um ihm das Aufstehen zu erleichtern. Sie entfernen Gifte aus der Umgebung, damit er gesunder lebt. Vielleicht werden Ihnen irgendwann Zweifel kommen, ob die Veränderungen wirklich gute Ideen waren. Doch keine Sorge. Wenn Sie sich den Wunsch nach einem artgerechten Leben vorher gut überlegt haben und Ihren Menschen an die Hand nehmen, kommt der Moment, an dem Sie sich das Leben ohne nicht mehr vorstellen können -- und Sie werden es keine Sekunde bereuen. Denn mit all den Veränderungen wird sich ein neues Leben breitmachen, dass in allen Lebenslagen Verbesserungen bringt. 
Welche Umgebung sich eignet und wie diese aussieht, wissen wir bereits. In diesem Abschnitt beschäftigen wir uns mit den Gegenständen, die für Ihren Menschen praktisch sind, damit Sie lange Freude an seiner Haltung haben. Von der Grundausstattung, die jederzeit einen Nutzen hat über fortgeschrittene Gadgets bis hin zur professionellen Ausrüstung für maximale Lebensqualität -- Sie werden Ihren Menschen zu begeistern wissen. Auch wichtig sind die Gegenstände, die wir besser vermeiden -- sie haben Schadenspotenzial und ein sicheres Zuhause abgestimmt auf die Bedürfnisse Ihres Menschen ist für alle Parteien nützlich.

\subsection*{Hochwertige Produkte}

Wichtiger Tipp gleich am Anfang: Kaufen Sie wertige Produkte. Wenige Hersteller verkaufen langlebige Nutzgegenstände, da sie kein Interesse haben, dass Sie als glücklicher Menschenhalter lange Freude an einem Produkt haben. Lieber verkaufen sie in der derselben Zeit, in welcher ein robust gebauter Gegenstand gelebt hat, fünf Schrott-Produkte, weil damit mehr Geld fließt. Fokussieren Sie sich bei Neuanschaffungen deshalb auf die hochwertigen Produkte. Sie sind gut daran zu erkennen, dass ihre Preise auf dem Gebrauchtmarkt nicht fallen und der Hersteller eine langjährige, teils lebenslange Garantie auf das Produkt anbietet. Ihr Ziel sollte sein, nur ein einziges Mal in Ihrem Leben einen bestimmten Gegenstand zu kaufen, sofern es kein Verbrauchsgegenstand ist. Damit erhalten Sie Ihrem Menschen über sein Leben die Freude an seinem Besitz und sparen dabei viel Geld, weil sie nicht alle naselang neue Gegenstände kaufen, welche Sie Geld kosten und die sie bei Defekt entsorgen müssen, sondern sogar reparieren können. Falls Sie sich diese Produkte nicht leisten können, erwägen Sie, in einem Jahr beispielsweise eine wertige Pfanne, im nächsten Jahr eine wertige Jacke zu kaufne und über die Jahre Ihr Arsenal an langlebigen Produkten zu steigern, die Ihren Menschen lange begleiten. 

\subsection*{Warum Minimalismus maximalen Spaß bedeutet}

Über das Leben eines Menschen sammeln deren Halter hunderte, gar tausende Gegenstände an. Sie wurden aus einer Laune heraus gekauft, weil unser Mensch liebend gern Dinge besitzt. Eine Jacke etwa, die ihm gefällt oder ein neues, schickes Smartphone\footnote{Praktisches Gerät mit hohem Suchtpotenzial.}. Wir machen uns keine Gedanken darüber, dass diese Gegenstände nicht nur in ihrem Kauf Geld kosten, sondern den Menschen im gesamten Leben einschränken.  Ein Fernseher beispielsweise hat höhere Kosten, als der Preis vorgibt. Kosten derart sind nicht unbedingt monetärer Natur, sondern Opportunitätskosten. Der Fernseher beispielsweise benötigt Platz (den man haben muss), er verändert das Verhalten Ihres Menschen (er sieht fern) und irgendwann gehen Teile kaputt (die der Mensch reparieren muss). Im Extremfall sorgen unsere früheren Entscheidungen dafür, dass unser Mensch eine größere Wohnung benötigt, weil wir derartige Unmengen an Gegenständen für ihn kaufen. Mit ein paar einfachen Regeln lässt sich der Besitz auf die notwendigen und sinnvollen Gegenstände einschränken, dazu mehr im kommenden Abschnitt

\subsection*{Eine Anleitung zu weniger Besitz}

Eventuell mag es Sie verwundern, doch möchten wir Ihnen eine Anleitung auf den Weg geben, um die Besitztümer für Ihren Menschen zu verringern. Vielleicht haben Sie Ihrem Menschen bereits einen Haufen Gegenstände angeschafft, bevor Sie dieses Buch gekauft haben, oder Sie haben bereits eine Liste mit Gegenständen, die Sie Ihrem Menschen zulegen wollen. Nach dem vorherigen Kapitel ist diese Liste hoffentlich etwas kürzer, aber was machen Sie, wenn durch Zufall diese Gegenstände bereits im Terrarium Ihres Menschen gelandet sind? Eine schlaue Menschendame\footnote{Für Ihre Recherche: Dabei handelt es sich um \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Marie_Kondo}{Marie Kondo}.} hat sich ein Konzept überlegt, wie wir den Besitz für unseren Menschen verringern, damit er ein aufgeräumteres Leben leben hat\footnote{Praktisch, dass sich Menschen darüber Gedanken gemacht haben und wir das nicht mehr müssen.}. Die Idee dahinter ist zu schätzen, was man hat; die Gegenstände, die man besitzt, nicht als Wegwerfartikel, sondern als wertvoll zu betrachten, unabhängig von ihrem tatsächlichen Geldwert und Ausstellungsstücke so zu gestalten, dass man jedes einzelne Objekt würdigt. Eine Warnung vorab: Dieser Prozess ist für Ihren Menschen emotional anstrengend und wird ihn einiges an Überwindung kosten. Nutzen Sie deshalb einen ruhigen Moment, statt ihn in einer stressigen Phase zu überraschen. Die Kurzfassung der Methode lautet wie folgt:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Alles auf einmal.} Räumen Sie alle Gegenstände, die Sie für Ihren Menschen gekauft haben, auf einmal auf. Das spart Arbeit und sorgt dafür, dass Sie keine halben Sachen machen. Kein \guillemetright Darum kümmere ich mich morgen\guillemetleft, sondern jetzt ist der richtige Zeitpunkt\footnote{Ha, damit haben Sie wohl nicht gerechnet! Los geht's, kümmern Sie sich darum. Selbst Schuld, wenn Sie das ignorieren.}.
	\item \textbf{Was glücklich macht.} Nehmen Sie alles in die Hand und lassen Sie den Gegenstand auf sich wirken. Macht es Ihren Menschen wirklich glücklich? Wenn nicht, kommt es weg, auch wenn es Erinnerungsstücke, Bilder oder Urnen sind. Entsorgen, spenden oder verkaufen Sie alles, was Ihren Menschen nicht glücklich macht. Falls Ihr Mensch sich wehrt, zeigen Sie ihm den Vorteil dieser Methode auf.
	\item \textbf{Alles hat einen Platz.} Nun haben Sie nur noch die Gegenstände übrig, die Ihren Menschen wahrliches Glück bringen. Suchen Sie diesen Gegenständen einen festen Platz, zu welchen sie immer wieder gestellt oder gelegt werden, wenn die Zeit der Benutzung vorbei ist. 
\end{enumerate}

Taaaada! Sie haben den Hausstand Ihres Menschen aufgeräumt und verringert. Davon werden Sie und Ihr Mensch langfristig profitieren. 

\subsection*{Welche Qualitäten sollte das Equipment haben?}
\label{buying-guide}

Die Anschaffung eines Menschen bringt mit sich, dass Sie sich Gedanken darüber machen werden, was Ihr Mensch alles benötigt. Darauf werden wir in den nächsten Seiten eingehen. Doch welche Entscheidungen wollen davor getroffen werden? Welche Hinweise gilt es zu beachten, damit Ihr Mensch Gegenstände besitzt, die praktisch sind und nicht im Weg? Jeder Händler für Menschensachen hat unzählige Artikel, von welchen Sie die meisten ignorieren dürfen. Nur wenige Artikel eignen sich. Mit den richtigen Methoden legen Sie Ihrem Menschen Produkte zu, von denen er noch lange etwas haben wird.
\footnote{Wir weisen Sie darauf hin, dass wir keine expliziten Empfehlungen für Gegenstände ausbreiten. Das Buch ist ein Ratgeber und von unauffälligem Product Placement distanzieren wir uns. Deshalb sind die Empfehlungen allgemeiner Natur.} Wir legen den Fokus dabei auf Qualität, nicht Quantität. Kaufen Sie deshalb Gegenstände, die sich durch die folgenden Punkte auszeichnen.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Hohe Qualität.} Wenn Ihr Mensch sich einmalig Gegenstände von hoher Qualität zulegt, gibt es keinen Grund, sie zeitnah zu ersetzen. In den meisten Fällen halten diese Gegenstände deutlich länger als günstige Produkte, was die Kosten über die gesamte Lebenszeit drastisch verringert.
	\item \textbf{Haltbarkeit.} Gegenstände von hoher Qualität entsprechen normalerweise auch den Gegenständen, die sich durch eine hohe Haltbarkeit auszeichnen. Wichtiger Indikator ist die von Herstellern gegebene Garantie. Sie zeigt das Vertrauen in das eigene Produkt. 
	\item \textbf{Kompakt.} Leichte und kleine Gegenstände sind immer sperrigen Gegenständen zu bevorzugen. Sie lassen sich leichter aufräumen und transportieren, was den Aufwand verringert, sich um sie zu kümmern.
	\item \textbf{Simplizität.} Simple Gegenstände haben weniger Sollbruchstellen, lassen sich von jedem verstehen, gehen seltener kaputt und müssen dementsprechend seltener ersetzt werden\footnote{Damit sind vor allem Elektrogeräte gemeint. Selbst wenn Sie ein elektronisches Gerät aufschrauben, sehen Sie nicht, ob/falls etwas defekt ist. Bei mechanischen Gegenständen ist mit etwas Vorwissen eine Reparatur realistisch.}.
	\item \textbf{Reparierbar.} Gegenstände, die ein Mensch mit gewöhnlichen Fähigkeiten vor Ort warten und reparieren kann, sind immer Gegenständen im Vorteil, für die Profis benötigt werden.
	\item \textbf{Multifunktional.} Gegenstände mit mehreren Nutzen sind immer den Gegenständen vorzuziehen, die nur einen bestimmten nutzen haben. Mit einem Messer lassen sich Gemüse oder Fleisch schneiden, Schnüre durchtrennen, ein Ast schnitzen, die Nachbarn überfallen oder lustige Spiele spielen\footnote{Warnung: Bitte sehen Sie davon ab. Wir wollen keine verletzten Leser.}, mit einem Fischmesser lässt sich nur Fisch schneiden. Multifunktionelle Gegenstände machen andere Gegenstände überflüssig.
	\item \textbf{Leichte Entsorgung.} Es mag kontraintuitiv klingen, doch denken Sie bereits bei jedem Kauf daran, wie sie Gegenstände wieder loswerden. Über die kommenden zehn oder zwanzig Jahre wird es einige Gegenstände geben, die in das Leben Ihres Menschen treten und es wieder verlassen. Daher sollte jeder Gegenstand durch Verkauf, Verschenken oder nachhaltige Entsorgung einfach wieder loszuwerden sein.
\end{itemize}


Selbstverständlich gibt es nur wenige Gegenstände, die alle genannten Anforderungen erfüllen. Insbesondere der erste oben genannte Punkt auf der Liste hat den größten Hebel, die nachgehenden Aspekte sind abhängig der Lebensumstände. Priorisieren Sie die von uns genannte Liste und fügen Sie gegebenenfalls weitere Punkte hinzu, die Sie für sinnvoll erachten, um für sich selbst eine Methode zu schaffen, nach der Sie sich Gegenstände für Ihren Menschen zulegen. Wenn der Preis eine unüberwindbare zu sein scheint, kaufen Sie für Ihren Menschen weniger Müll und legen Sie Geld beiseite, um über die Jahre die Ausstattung Ihres Menschen zu verbessern. 

Das ist die Grundlage, auf der Sie entscheiden werden, welche Eigenschaften die Gegenstände für Ihren Menschen haben sollen. 